ATIVIDADE SOMATIVA 2
Disciplina: DevOps (11100011130_20241_01)

Com base no conteúdo estudado até o momento, realize a Atividade proposta a
seguir.

Imagine que você foi convidado para fazer parte da empresa de tecnologia XYZ.
A partir disso, o gestor da equipe de TI dessa empresa pede para criar uma pipeline
com testes de segurança para garantir que a aplicação web não esteja vulnerável. À
medida que o desenvolvedor cria uma nova feature, envia o resultado para o
Telegram ou Discord.

Para esta Atividade, serão analisados:

1. Criação de uma pipeline, a qual terá uma aplicação web (escolhida nos exercícios
anteriores).

2. Essa aplicação precisará estar hospedada no Docker Hub e possuir um teste de
segurança, utilizando SAST ou DAST, conforme veremos na próxima semana (semana
8).

3. Envio da notificação para o Telegram ou Discord após o Pull Request (PR).Caso
utilize o GitLab, consulte esta página como referência:
https://docs.gitlab.com/ee/ci/variables/predefined_variables.html, assim como a
pipeline de exemplo: https://gitlab.com/michelleamesquita/devsecops2/.

4. Criação de uma pipeline com as fases build, test e deploy (a produção pode ser
feita utilizando o Ngrok, caso não utilize a nuvem, visto que para o GitLab encontrar a
aplicação e testá-la, precisa que esteja hospedada na internet).

A entrega da atividade deve ser feita na semana 8, em um documento com o link do
repositório Git, com o print da pipeline, mostrando que você conseguiu rodar uma
aplicação web, podendo conter ou não alguma vulnerabilidade na aplicação e fazendo
o deploy.